{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Quelle est la figure de style qui consiste à attribuer des qualités humaines à un objet inanimé ?",
        "answers": ["La personnification", "La métaphore", "L'allitération", "La litote"],
        "correctAnswer": "La personnification",
        "explanation": "La personnification consiste à attribuer des qualités humaines à un objet inanimé.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de l'auteur de 'L'Étranger' ?",
        "answers": ["Albert Camus", "Victor Hugo", "Marcel Proust", "Jean-Paul Sartre"],
        "correctAnswer": "Albert Camus",
        "explanation": "'L'Étranger' a été écrit par Albert Camus.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le synonyme de 'chagrin' ?",
        "answers": ["Tristesse", "Joie", "Colère", "Surprise"],
        "correctAnswer": "Tristesse",
        "explanation": "'Chagrin' est synonyme de 'tristesse'.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est l'antonyme de 'vaste' ?",
        "answers": ["Étroit", "Large", "Immense", "Ouvert"],
        "correctAnswer": "Étroit",
        "explanation": "'Étroit' est l'antonyme de 'vaste'.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Dans quelle phrase l'adjectif est-il placé après le nom ?",
        "answers": [
          "La maison blanche est grande.",
          "Le grand chien dort.",
          "Les oiseaux chantent joyeusement.",
          "Elle porte une robe bleue."
        ],
        "correctAnswer": "Elle porte une robe bleue.",
        "explanation": "Dans 'Elle porte une robe bleue.', l'adjectif 'bleue' est placé après le nom.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le verbe conjugué à la troisième personne du pluriel dans la phrase 'Ils mangent des fruits.' ?",
        "answers": ["Mangent", "Mange", "Manges", "Mangé"],
        "correctAnswer": "Mangent",
        "explanation": "Le verbe conjugué à la troisième personne du pluriel est 'mangent' dans 'Ils mangent des fruits.'.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du point de vue narratif où le narrateur est un personnage de l'histoire ?",
        "answers": [
          "Point de vue interne",
          "Point de vue omniscient",
          "Point de vue à la deuxième personne",
          "Point de vue à la troisième personne"
        ],
        "correctAnswer": "Point de vue interne",
        "explanation": "Le point de vue interne est celui où le narrateur est un personnage de l'histoire.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle est la forme de négation correcte pour la phrase 'Il a mangé tout le gâteau.' ?",
        "answers": [
          "Il n'a pas mangé tout le gâteau.",
          "Il n'a mangé pas tout le gâteau.",
          "Il a mangé pas tout le gâteau.",
          "Il mangé n'a pas tout le gâteau."
        ],
        "correctAnswer": "Il n'a pas mangé tout le gâteau.",
        "explanation": "La forme correcte de négation est 'Il n'a pas mangé tout le gâteau.'.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de l'élément qui introduit une action dans une phrase ?",
        "answers": ["Le verbe", "Le sujet", "L'adjectif", "Le complément d'objet direct"],
        "correctAnswer": "Le verbe",
        "explanation": "Le verbe introduit une action dans une phrase.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle est la fonction du point-virgule dans une phrase ?",
        "answers": [
          "Séparer des éléments d'une liste lorsque ces éléments contiennent déjà des virgules.",
          "Indiquer la fin de la phrase.",
          "Séparer deux propositions indépendantes.",
          "Signaler une question."
        ],
        "correctAnswer": "Séparer des éléments d'une liste lorsque ces éléments contiennent déjà des virgules.",
        "explanation": "Le point-virgule est utilisé pour séparer des éléments d'une liste lorsque ces éléments contiennent déjà des virgules.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      }
    ]
  }
  